《逃逸》

生存在社會裏，便要成為社會的一部分，即使你千萬個不願意也好。

再怪異的，也是正常的，社會本來就存在怪物，只是人不敢勇於去正視。

它們潛伏於人群之中，靜待獵物露出，稍有不慎便會被它牙爪傷及。

我一直在這些怪物安息地的狹窄罅隙之中生存，只尋求不被傷害。

從沒想過對抗它們，我沒有力量，也沒人給我力量。

左手中的劍刃從不鋒利，右手中的盾牌從不堅硬，怪物卻能飛天遁地。

可笑的是怪物從不急著殺我，往往會給我一息喘氣的空間，我放下手上武器，便開始逃跑。

我試著跟怪物講和，甚至成為怪物的一伙，可惜怪物並沒有道理可言。

我真的傻，正常人會跟怪物溝通嗎？ 每日對抗怪物的我已經心身疲累，開始變得不正常了。

我試著尋找同伴，可惜我並不是者，沒有主角光環，人們不會為我而聚集過來。

被怪物不斷追逐的我，好像也開始漸漸被視為怪物了。

我不斷遇見怪物，不斷逃跑，無限輪迴。

久經歷練之後，我便成為逃逸者。

北德理紀念中學，創校於一九一九年，今年剛好校慶一百週年，雖算不上是名校，但卻是香港歷最史悠久的學校之一。

地理位於半山區之中，佔地約13000平方米齊，學校設備齊全，游泳池、健身室等等……應有盡有。經過五年前的翻新，學校非常新淨。

師資優良，老師不是博士就是碩士，不少老師年資有十年或以上。

試問條件如此優越的學校，為何卻不是名校?

因為校長採取「 有教無類」的方針，因此吸納了不同種類的學生於學校就讀，上至富二代，下至窮書生，甚至一些有「社會背景」的學生。

各種的因素造就了這間學校的特別。

我正是這間學校的一名學生，我沒有名氣讓我拉攏人物，沒有金錢讓我收買人心，沒有後山給我依靠，正因為沒有特別的我，成為了這間所謂「有教無類」學校的犧牲品。

王坤，十六歲，男，中四，成績中等，外貌中等，體育中等，沒有長處，沒有短處，沒有特別。

平凡，正正是怪物的目標。

最近，學校內盜竊頻頻發生，價值數千元的電話，銀包內的數十元，各種財物從賊人手中無一幸免。

學校方面選擇先自行調查，而不選擇報警。希望給予學生改過自生的機會。

事件已經過兩星期的調查，事件還沒找到解決辦法，學校的無能，令學生人心惶惶。

其實任何學生都察覺得到是誰做的，可惜從沒人敢勇於發聲，並不是大家都沒有正義感，而是那個犯人背後的勢力大到足以令所有人不敢得罪他。

不幸的是，有一次親眼目睹犯罪過程，但卻被他發現。

我從門邊的罅隙之中偷看著，猶如看著怪物覓食一樣，不斷尋找有價值的財物。

不知謂何，他察覺到我，雙眼目光慢慢轉移至門口。

當他發現我時，並沒有半點畏懼，反而目露兇光，臉上掛著奸險狡詐的笑容，如同看見一個肥美的獵物。

無言之中警告著我不要說出去。

我被他嚇破膽了，趕忙逃出這個地方。

但我知道我的臉容已經深深刻在他的腦海中，難以消去。